「皇冠丹麥」告「丹麥藍罐曲奇」虛假宣傳 索賠3000萬

皇冠丹麥曲奇」（上）告「丹麥藍罐曲奇」（下）。

「皇冠丹麥曲奇」以不正當競爭為由，將「丹麥藍罐曲奇」產品的6家相關公司告上法院，要求索賠3000萬元人民幣(相當於3421萬港元)。北京市海澱區人民法院今日通報稱，該院已經受理此案。

原告「皇冠丹麥曲奇」訴稱，「皇冠丹麥曲奇」已經連續多年在中國內地市場同類產品中銷量領先，屬於知名商品。而「丹麥藍罐曲奇」卻進行虛假宣傳，在產品包裝及網頁多處宣傳「丹麥藍罐曲奇」「源自1933年」，具有「百年歷史」，讓消費者誤認為該產品有100多年的歷史。

原告指出，「丹麥藍罐」在官方網站上使用「全球最大之現代化曲奇生產線」、「我們以最先進的設備，製作最優質的產品，面對來自市場上的挑戰」。這些宣傳用語讓公眾以為「丹麥藍罐」是品質最高的丹麥曲奇。被告還在其微信公眾號和官方微博多次宣傳，市面上只有「丹麥藍罐」，每一塊餅乾都在丹麥生產，讓消費者誤以為只有其生產的曲奇才是最正宗的丹麥曲奇。

原告認為，被告對於丹麥皇室御用稱號存在虛假宣傳。「丹麥藍罐」在影片廣告和官方微博多次宣傳，市面上只有「丹麥藍罐曲奇」獲得丹麥皇室御用的稱號。但實際上，丹麥曲奇品牌BISCA同樣也獲得過丹麥皇室御用認證，並且時間早於「丹麥藍罐」。

原告認為，「丹麥藍罐」的產品包裝及贈品存在與「皇冠丹麥」產品包裝中皇冠相似的皇冠形狀，屬於擅自使用與他人有一定影響的商品名稱、包裝、裝潢等相同或相似的標識。被告實施了混淆行為，引人誤認為「丹麥藍罐」與「皇冠丹麥」存在特定關係，故將「丹麥藍罐」告至法院。

「丹麥藍罐曲奇」。網上圖片

「皇冠丹麥曲奇」。網上圖片

食慣英式曲奇餅

者係下面先係正版？？ 我食左廿幾年一直以為上面已經係正版，反而下面個款未見過

皇冠丹麥係支那BRAND黎
姐係uncle martian 告under armour囉而家

印尼公司對香港公司

作者：dustette
鏈接：
來源：知乎
著作權歸作者所有。商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請註明出處。

藍罐曲奇這個牌子Kjeldsens的擁有者Kelsen Group A/S，丹麥王室肯定是知道的，因為這家公司確實有所謂的王室認證Royal warranty或Hofleverandør。不過有王室認證也不是什麼大不了的事情，這個網站上列了所有有王室認證的丹麥公司，包括價廉物美的鞋子品牌ECCO和價廉物美的家具店JYSK等等。當然也有Kelsen。Hoflev.dk丹麥官方旅遊網站VisitDenmark是把Kelsen作為「世界著名的丹麥曲奇生產商」介紹的。Kelsen Group A/S不過Kelsen已經被美國的食品公司Campbell收購了。 Dansk和Copenhagen還有一些其他的牌子，其中Royal Dansk據說是美國賣的最好的丹麥黃油曲奇。不過出於種種原因，該公司基本上只對海外市場有興趣（可能國內市場利潤太低），國內主要的超市里只有Irma有賣。因此如其他人所說的，知名度也不高。前面有人提到的國內賣的「皇冠曲奇」，搜了一下叫danisa，這個不倫不類的詞本來跟丹麥和Kelsen一點關係也沒有，是一家印尼食品公司MAYORA生產的。Danisa | Mayora Indonesia但！該印尼公司在最近的一次行動中冠名了丹麥羽毛球隊，於是隊員們不得不穿上面印有他們看不懂的中國字的而且丑爆了的衣服在世界各地比賽……真是悲催&lt;img src=" data-rawwidth="535" data-rawheight="208" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="535" data-original=" src=" data-rawwidth="620" data-rawheight="413" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="620" data-original=" 2016-07-02

老番告正牌

撒出中國，等佢地食元素

邊個先係真

現在一街都見到丹麥曲奇，其實真正在丹麥做的不多，大部份於亞洲製造，卻放上丹麥的圖片、文字 甚至國旗魚目混珠。「它們根本做不到聲稱的標準，牛油成份、口味、有些更用防腐劑及人造色素。」當中「Danisa」比藍罐更早進入中國市場，是大陸最受歡迎的曲奇品牌。它們於餅罐標上原產地為丹麥，更貼上暗示「皇室御用」的皇冠標誌，被大陸媒體踢爆在哥本哈根找不到所謂的註冊辦公室，在丹麥只有一間小工房，追查之下發現母公司及主要工廠均在印尼，藍罐近年多次對Danisa提告均獲勝訴。

賊喊捉賊

原告真係支那野

藍罐係真貨，產地係丹麥
皇冠丹麥係印尼曲奇扮丹麥

上年藍罐喺中國告贏咗印尼係山寨版...
今次應該係皇冠報仇，睇清楚啲其實只係捉錯處式告藍罐...
小氣到...

係支那好難講

唔講真係唔知，仲以為咩假藍罐係水貨舖個啲，原來百佳惠康都係買假貨

支那法律
假野告真野

緊係啦
你岩岩先由大陸落黎呀嘛
廣東話學得幾快呀

明明係香港都係見下面o個隻

On9仔，屋企有族譜呀，你有無呀撚樣，住公屋？

兩個都收皮啦
新年食到下年年初一都未食完

全部都係丹麥買唔到

姐係上面真，下面假？ 好亂

是撚但啦
就算正牌嗰隻藍罐曲奇都係垃圾黎
何況支那老番

上面真，下面假，下面係印尼曲奇嚟
佢依家告嗰啲差唔多都只係捉錯處
之前藍罐告贏咗，依家應該小學雞報仇

真正既丹麥人唔食曲奇餅

屌係囉，我就話咁撚多年都係食上面，未見過下面咁濟，成班新移民負皮我

有4張圖.........好亂呀

咁激動做咩？
身有屎？ 大陸人不嬲都寫族譜嫁啦
驚自己絕後呀嘛

係呀，住緊公屋

有幾張圖 小心唔好睇錯

收嗲啦大陸仔

秒！

香港買親都係下面果隻

自
真係睇錯咗
感謝巴打提醒

澄清：
藍罐係真丹麥曲奇
皇冠係印尼曲奇

蟲性難改,垃圾國度

屌，係我7左 上下睇錯，對唔住咁多位大佬

barlun版曲奇

最好告撚到執
唔想再見到

好似之前唔知睇邊個訪問 好多丹麥人都唔識丹麥藍罐

核平大陸

上面藍罐先係正版
下面完全未撚見過

屌你老母
邊撚到落泥
有冇小小批判性思考

冇嘅見到人民幣三個字都知係
老屈案啦

全部都係假嘅

有一個 盒底有殘體字

係美國超市一罐都係2、3蚊
過完節$0.19

雖然上面講左次，係我㭍左上下倒轉左 sorry

源自1933年」，具有「百年歷史」，讓消費者誤認為該產品有100多年的歷史。

點有百多年歷史，佢數學唔合格?

算鳩數啦
newbalance都要輸啦 仲有咩好講

大陸審侵權案只需要睇邊個最後打輸場官司就知邊個先係原裝正版貨

好亂呀

皇冠難食到仆街

印尼連空氣都有陣營多味，點可能唔難食

只限會員閱讀

皇冠丹麥係印尼曲奇
唔係支那

皇冠丹麥係印尼曲奇

呢單一睇就知係藍罐仆街啦
坐時光機抄人都有嘅

乜撚皇冠丹麥曲奇 聽都未聽過

上定下呀屌
頭兩張上皇冠下藍罐
尾兩張上藍罐下皇冠
上上下下都唔知你地講邊個

藍缶(Kjeldsen)

皇冠(Dansia)

智障就去check下先上黎串鳩人

香港進口食品 丹麥原裝藍罐曲奇餅乾 丹麥藍罐(Kjeldsens)曲奇 908g $110

皇冠(Dansia)丹麥曲奇餅乾908g禮盒裝Danisa印尼進口糕點年貨節日送禮888g $99

係哥本哈根搵根本搵唔到藍罐賣 反而有另一隻罐面有美人魚 彩色小屋既鐵罐曲奇賣 無藍罐咁重牛油味 淡到

垃圾中國無錢又搵機會搶人錢

之前蘋果訪問過藍罐，佢哋又真係丹麥生產，只不過唔做內銷，做外銷

有人送過下面果盒做新年禮食左一塊之後dum左裡面啲餅再洗返黎裝野

藍罐都係專做黎俾香港人買
就好似香港有隻唔知叫乜名嘅曲奇都係專俾大陸人買一樣

咁大家都係為左食丹麥生產呢4個字姐 佢內唔內銷 who care

想睇下勝訴會點

丹麥藍罐曲奇
由細電視廣告睇到大喎
你邊度鄉下？

前排先話有法官200億身家。
法官：你地識做啦，邊個俾得多埋邊個贏囉

丹麥根本都搵唔到藍罐曲奇

小國 要搵錢 係靠呢啲架啦 本地市場有幾大

好啦
下年唔送藍罐
改送嘉頓畀你

咁你又邊撚度嚟㗎
泥你老母

點解食過
仆街親戚送

王老吉

新年總有人貪平買嚟送禮

紐巴倫 vs 新百倫

我睇返屋企隻罐 原來kelsen係kjeldsens母公司 但kjeldsens係外銷野 本地係用royal dansk牌頭出

起碼都係丹麥人係丹麥生產喎

睇篇文又比佢呃到

巴打串得好正

依家大陸係咪無new balance?

無啦 要黎把撚咩真係

柒到唔敢睇

藍罐食撚左三十年
屌你淨係食提子果隻
好撚心你淨係出一罐全罐提子
再唔撚出我都告你

好型

幾時將藍罐曲奇轉做成盒都係中間有窿嗰款

2幅圖上下唔同，下面果2幅係大陸版響下面
我諗大家誤會左

圍村仔想用層丁屋串人
反而柒咗

其實佢應該比較緊最下面嗰兩張相全部炒車

發現大陸仔

不過放心 連登有好多五毛大陸𨳊
你大把兄弟

成班喺到上上下下雞同鴨講

送到咁核突
真係寧願唔好送

香港限定

好似tempo咁 無啦啦係香港咁紅

打橫嚟行 咁都告得入
係中國乜鳩牌子都畀老翻告得入

食嘉頓什餅啦

this is China

細細個都聽丹麥藍罐啦

咁多人未睇曬成個post就負評人、話人大陸仔？
最多係上上下下講得唔清楚

有邊個香港人唔食/無食過藍罐
食曲奇不嬲都食藍罐架啦 除左新香港人

緊 梗
岩 啱

下面個罐支那山寨版好多年
專門用黎送俾d唔熟既人唔洗空對手，上面正版先係要黎送俾人

外銷吖嘛

下，細細個已經係聽開藍罐
你係咩年份開始淨係識皇冠？
因為我係反而冇撚聽過皇冠
真心問唔係串

引左成堆支那仔

皇冠真係難食啲

藍罐好人好者，走去追軍支那，抵死啦

垃圾
不知所謂
大陸人快啲死曬佢啦

去過丹麥都知
丹麥係好少地方有賣藍罐曲奇
丹麥藍罐曲奇主要係賣俾亞洲地區

你柒撚到喊喇 收陣皮啦 仲要加隻連狗以為自己好撚串

我係哥本哈根一間超市見過 但貼左label話只限香港 澳門發售

點樣計到 源自 1933 年 有百幾年歷史？

未入黎都估到係支那

真正日文冇粗口

原告認為，被告對於丹麥皇室御用稱號存在虛假宣傳。「丹麥藍罐」在影片廣告和官方微博多次宣傳，市面上只有「丹麥藍罐曲奇」獲得丹麥皇室御用的稱號。但實際上，丹麥曲奇品牌BISCA同樣也獲得過丹麥皇室御用認證，並且時間早於「丹麥藍罐」。

BISCA都冇出過聲
仲以為大陸仔claim自己用BISCA配方

又多油又難食又貴

new把撚告new balance咁

即係又係喬丹告Air Jordan嗰味嘢？

仲好意思告人

只有丹麥機楊先有得賣

兩個都唔會食
淨係食嘉頓雜餅

極唔健康

藍罐曲奇幾十年前唔係都係抄人起家咩

真正嘅曲奇餅唔食丹麥人？

屌你老母收皮啦

一係大陸仔 一喺係度扮傻閪

戇鳩，藍罐本身都唔撚好食啦

食左咁多年
估唔到連登D 00後真係咁無知
真假都唔識分
可能飲得多喜茶個腦有問題

你地講既上面果罐都唔知係咪同一罐 嘈咩呢

根本丹麥藍罐主要出口係去香港

其實香港過年都有Royal Dansk賣
平藍罐一截，但係公司一樣廠房一樣款式都係一樣，根本就係一樣既餅

丹麥人只會買餅店現做當日焗好嘅曲奇，唔會買做焗好大半年放入罐賣嘅曲奇。

應該係如果無香港就唔會有藍罐。

屌我一路睇 一路到係諗 唔通我由細到大都記錯名？仆街篇文完全睇到r哂頭 到最後望完張圖即係秒懂

「皇冠丹麥」大陸牌子，老闆係上海婆，餅廠喺印尼。
「丹麥藍罐曲奇」香港牌子，丹麥冇人識，餅廠喺丹麥。

醒起上年蘋果講過, search一下原來咬埋蘋果一份

去丹麥差啲俾佢呃左
好彩冇買

仲要將個價x1.2先係港紙...

留意下個 Logo
前年畀藍罐告入咗
要轉款轉成咁款
大陸人話變成似唐僧頂帽

好地地開多個牌子出黎良性競爭唔得嘅
支那人就係鍾意打死晒對手自己玩晒

睇支那人做生意真係好悶
次次都一樣嘅

係喎, 真係差好遠

某國好鍾意搶人個品牌黎做,再告返正牌

可以留俾個孫食

丹麥要機場先有藍罐

記得之前又有單大陸廠先註冊無印良品個名再告日本muji總公司及中國分公司盜用

唔同 淡味好多 無藍罐隻牛油香 仲有個brand無人識 點會賣得到

百佳有入Royal Dansk，我仲走去睇，發現係Kjeldsens出

有冇巴打知最後D曲奇BB叫乜名

係一直都有，丹麥屋以前仲成日賣廣告。

支那link就咪撚貼出黎啦

唔好講上下圖啦,1樓有2set
藍罐 一幅上面,一幅在下面

金莎一開就好快淋晒

佢幫人告鳩藍罐
等藍罐賠錢畀佢

印尼呀支乜那

丹麥人：

有年去左丹麥 問左幾位當地人
佢地都話無聽過藍罐曲奇

丹麥人好尊重曲奇

根本2隻都係呃人
利用人崇洋心理

是但啦一樣咁難食，大個冇買過藍罐

Royal Dansk 平靚正，起碼平四成，不過現在有丹麥造同南亞造，買時要小心

睇完好想食藍罐

真係嘅曲奇餅好尊重丹麥浚龍

仆你個街呢啲新聞睇撚到我厭哂

想像力豐富